#
#
# Chinese translations for PACKAGE package
# Copyright (C) 2015 Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
#
# Automatically generated, 2015.
# Darcy Shen <sadhen@zoho.com>, 2015.
# Boyuan Yang <073plan@gmail.com>, 2015, 2016.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: 2016-12-15 14:57+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2016-12-15 20:38+0800\n"
"Last-Translator: Boyuan Yang <073plan@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese <i18n-zh@googlegroups.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Lokalize 2.0\n"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 2
# File: raw/man1/printf.1, line: 2
# File: raw/man1/printf.1, line: 2
#. type: TH
# File: raw/man1/printf.1, line: 2
#, no-wrap
msgid "PRINTF"
msgstr "PRINTF"

# File: raw/man1/printf.1, line: 2
#. type: TH
#, no-wrap
msgid "December 2016"
msgstr "2016年12月"

# File: raw/man1/printf.1, line: 2
#. type: TH
#, no-wrap
msgid "GNU coreutils 8.26"
msgstr "GNU coreutils 8.26"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 2
# File: raw/man1/printf.1, line: 2
# File: raw/man1/printf.1, line: 2
#. type: TH
# File: raw/man1/printf.1, line: 2
#, no-wrap
msgid "User Commands"
msgstr "用户命令"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 3
# File: raw/man1/printf.1, line: 3
# File: raw/man1/printf.1, line: 3
#. type: SH
# File: raw/man1/printf.1, line: 3
#, no-wrap
msgid "NAME"
msgstr "名称"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 5
# File: raw/man1/printf.1, line: 5
# File: raw/man1/printf.1, line: 5
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 5
msgid "printf - format and print data"
msgstr "printf - 格式化并显示数据"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 5
# File: raw/man1/printf.1, line: 5
# File: raw/man1/printf.1, line: 5
#. type: SH
# File: raw/man1/printf.1, line: 5
#, no-wrap
msgid "SYNOPSIS"
msgstr "概述"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 8
# File: raw/man1/printf.1, line: 8
# File: raw/man1/printf.1, line: 8
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 8
msgid "B<printf> I<\\,FORMAT \\/>[I<\\,ARGUMENT\\/>]..."
msgstr "B<printf> I<\\,格式\\/>[I<\\,参数列表\\/>]..."

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 11
# File: raw/man1/printf.1, line: 11
# File: raw/man1/printf.1, line: 11
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 11
msgid "B<printf> I<\\,OPTION\\/>"
msgstr "B<printf> I<\\,选项\\/>"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 11
# File: raw/man1/printf.1, line: 11
# File: raw/man1/printf.1, line: 11
#. type: SH
# File: raw/man1/printf.1, line: 11
#, no-wrap
msgid "DESCRIPTION"
msgstr "描述"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 15
# File: raw/man1/printf.1, line: 15
# File: raw/man1/printf.1, line: 15
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 15
msgid "Print ARGUMENT(s) according to FORMAT, or execute according to OPTION:"
msgstr "按照指定格式打印参数列表中的参数或按照选项执行："

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 15
# File: raw/man1/printf.1, line: 15
# File: raw/man1/printf.1, line: 15
#. type: TP
# File: raw/man1/printf.1, line: 15
#, no-wrap
msgid "B<--help>"
msgstr "B<--help>"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 18
# File: raw/man1/printf.1, line: 18
# File: raw/man1/printf.1, line: 18
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 18
msgid "display this help and exit"
msgstr "显示此帮助信息并退出"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 18
# File: raw/man1/printf.1, line: 18
# File: raw/man1/printf.1, line: 18
#. type: TP
# File: raw/man1/printf.1, line: 18
#, no-wrap
msgid "B<--version>"
msgstr "B<--version>"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 21
# File: raw/man1/printf.1, line: 21
# File: raw/man1/printf.1, line: 21
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 21
msgid "output version information and exit"
msgstr "显示版本信息并退出"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 23
# File: raw/man1/printf.1, line: 23
# File: raw/man1/printf.1, line: 23
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 23
msgid "FORMAT controls the output as in C printf.  Interpreted sequences are:"
msgstr "I<格式>以 C printf 的方式控制输出。转义序列如下："

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 23
# File: raw/man1/printf.1, line: 23
# File: raw/man1/printf.1, line: 23
#. type: TP
# File: raw/man1/printf.1, line: 23
#, no-wrap
msgid "\\e\""
msgstr "\\e\""

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 26
# File: raw/man1/printf.1, line: 26
# File: raw/man1/printf.1, line: 26
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 26
msgid "double quote"
msgstr "双引号"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 26
# File: raw/man1/printf.1, line: 26
# File: raw/man1/printf.1, line: 26
#. type: TP
# File: raw/man1/printf.1, line: 26
#, no-wrap
msgid "\\e\\e"
msgstr "\\e\\e"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 29
# File: raw/man1/printf.1, line: 29
# File: raw/man1/printf.1, line: 29
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 29
msgid "backslash"
msgstr "反斜线"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 29
# File: raw/man1/printf.1, line: 29
# File: raw/man1/printf.1, line: 29
#. type: TP
# File: raw/man1/printf.1, line: 29
#, no-wrap
msgid "\\ea"
msgstr "\\ea"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 32
# File: raw/man1/printf.1, line: 32
# File: raw/man1/printf.1, line: 32
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 32
msgid "alert (BEL)"
msgstr "报警符(BEL)"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 32
# File: raw/man1/printf.1, line: 32
# File: raw/man1/printf.1, line: 32
#. type: TP
# File: raw/man1/printf.1, line: 32
#, no-wrap
msgid "\\eb"
msgstr "\\eb"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 35
# File: raw/man1/printf.1, line: 35
# File: raw/man1/printf.1, line: 35
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 35
msgid "backspace"
msgstr "退格符"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 35
# File: raw/man1/printf.1, line: 35
# File: raw/man1/printf.1, line: 35
#. type: TP
# File: raw/man1/printf.1, line: 35
#, no-wrap
msgid "\\ec"
msgstr "\\ec"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 38
# File: raw/man1/printf.1, line: 38
# File: raw/man1/printf.1, line: 38
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 38
msgid "produce no further output"
msgstr "禁止尾随的换行符"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 38
# File: raw/man1/printf.1, line: 38
# File: raw/man1/printf.1, line: 38
#. type: TP
# File: raw/man1/printf.1, line: 38
#, no-wrap
msgid "\\ee"
msgstr "\\ee"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 41
# File: raw/man1/printf.1, line: 41
# File: raw/man1/printf.1, line: 41
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 41
msgid "escape"
msgstr "escape 字符"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 41
# File: raw/man1/printf.1, line: 41
# File: raw/man1/printf.1, line: 41
#. type: TP
# File: raw/man1/printf.1, line: 41
#, no-wrap
msgid "\\ef"
msgstr "\\ef"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 44
# File: raw/man1/printf.1, line: 44
# File: raw/man1/printf.1, line: 44
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 44
msgid "form feed"
msgstr "换页符"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 44
# File: raw/man1/printf.1, line: 44
# File: raw/man1/printf.1, line: 44
#. type: TP
# File: raw/man1/printf.1, line: 44
#, no-wrap
msgid "\\en"
msgstr "\\en"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 47
# File: raw/man1/printf.1, line: 47
# File: raw/man1/printf.1, line: 47
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 47
msgid "new line"
msgstr "另起一行"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 47
# File: raw/man1/printf.1, line: 47
# File: raw/man1/printf.1, line: 47
#. type: TP
# File: raw/man1/printf.1, line: 47
#, no-wrap
msgid "\\er"
msgstr "\\er"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 50
# File: raw/man1/printf.1, line: 50
# File: raw/man1/printf.1, line: 50
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 50
msgid "carriage return"
msgstr "回到行首"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 50
# File: raw/man1/printf.1, line: 50
# File: raw/man1/printf.1, line: 50
#. type: TP
# File: raw/man1/printf.1, line: 50
#, no-wrap
msgid "\\et"
msgstr "\\et"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 53
# File: raw/man1/printf.1, line: 53
# File: raw/man1/printf.1, line: 53
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 53
msgid "horizontal tab"
msgstr "水平制表符"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 53
# File: raw/man1/printf.1, line: 53
# File: raw/man1/printf.1, line: 53
#. type: TP
# File: raw/man1/printf.1, line: 53
#, no-wrap
msgid "\\ev"
msgstr "\\ev"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 56
# File: raw/man1/printf.1, line: 56
# File: raw/man1/printf.1, line: 56
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 56
msgid "vertical tab"
msgstr "垂直制表符"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 56
# File: raw/man1/printf.1, line: 56
# File: raw/man1/printf.1, line: 56
#. type: TP
# File: raw/man1/printf.1, line: 56
#, no-wrap
msgid "\\eNNN"
msgstr "\\eNNN"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 59
# File: raw/man1/printf.1, line: 59
# File: raw/man1/printf.1, line: 59
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 59
msgid "byte with octal value NNN (1 to 3 digits)"
msgstr "字节数以八进制数 NNN (1至3位)表示"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 59
# File: raw/man1/printf.1, line: 59
# File: raw/man1/printf.1, line: 59
#. type: TP
# File: raw/man1/printf.1, line: 59
#, no-wrap
msgid "\\exHH"
msgstr "\\exHH"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 62
# File: raw/man1/printf.1, line: 62
# File: raw/man1/printf.1, line: 62
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 62
msgid "byte with hexadecimal value HH (1 to 2 digits)"
msgstr "字节数以十六进制数 HH (1至2位)表示"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 62
# File: raw/man1/printf.1, line: 62
# File: raw/man1/printf.1, line: 62
#. type: TP
# File: raw/man1/printf.1, line: 62
#, no-wrap
msgid "\\euHHHH"
msgstr "\\euHHHH"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 65
# File: raw/man1/printf.1, line: 65
# File: raw/man1/printf.1, line: 65
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 65
msgid "Unicode (ISO/IEC 10646) character with hex value HHHH (4 digits)"
msgstr "Unicode (ISO/IEC 10646) 字符，是 16进制值 HHHH（4位）"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 65
# File: raw/man1/printf.1, line: 65
# File: raw/man1/printf.1, line: 65
#. type: TP
# File: raw/man1/printf.1, line: 65
#, no-wrap
msgid "\\eUHHHHHHHH"
msgstr "\\eUHHHHHHHH"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 68
# File: raw/man1/printf.1, line: 68
# File: raw/man1/printf.1, line: 68
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 68
msgid "Unicode character with hex value HHHHHHHH (8 digits)"
msgstr "Unicode 字符，是 16进制值 HHHHHHHH（8位）"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 68
# File: raw/man1/printf.1, line: 68
# File: raw/man1/printf.1, line: 68
#. type: TP
# File: raw/man1/printf.1, line: 68
#, no-wrap
msgid "%%"
msgstr "%%"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 71
# File: raw/man1/printf.1, line: 71
# File: raw/man1/printf.1, line: 71
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 71
msgid "a single %"
msgstr "单个 %"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 71
# File: raw/man1/printf.1, line: 71
# File: raw/man1/printf.1, line: 71
#. type: TP
# File: raw/man1/printf.1, line: 71
#, no-wrap
msgid "%b"
msgstr "%b"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 75
# File: raw/man1/printf.1, line: 75
# File: raw/man1/printf.1, line: 75
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 75
msgid ""
"ARGUMENT as a string with '\\e' escapes interpreted, except that octal "
"escapes are of the form \\e0 or \\e0NNN"
msgstr ""
"参数列表作为字符串，其中 '\\e' 字符被转义，除了八进制转义格式变为 \\e0 或 "
"\\e0NNN"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 75
# File: raw/man1/printf.1, line: 75
# File: raw/man1/printf.1, line: 75
#. type: TP
# File: raw/man1/printf.1, line: 75
#, no-wrap
msgid "%q"
msgstr "%q"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 79
# File: raw/man1/printf.1, line: 79
# File: raw/man1/printf.1, line: 79
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 79
msgid ""
"ARGUMENT is printed in a format that can be reused as shell input, escaping "
"non-printable characters with the proposed POSIX $'' syntax."
msgstr ""
"参数列表以一种可被 shell 输出重新读取的格式进行输出，并使用 POSIX 建议的  "
"$'' 语法对不可打印字符进行转义。"

# File: raw/man1/printf.1, line: 82
#. type: Plain text
msgid ""
"and all C format specifications ending with one of diouxXfeEgGcs, with "
"ARGUMENTs converted to proper type first.  Variable widths are handled."
msgstr ""
"并且所有 C 格式规范的转义将由 diouxXfeEgGcs 中的某个字符作为结束，且“参数列"
"表”将被首先转换为适当的格式。变量宽度声明也会被处理。"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 86
# File: raw/man1/printf.1, line: 86
# File: raw/man1/printf.1, line: 86
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 86
msgid ""
"NOTE: your shell may have its own version of printf, which usually "
"supersedes the version described here.  Please refer to your shell's "
"documentation for details about the options it supports."
msgstr ""
"注意：您的 shell 可能内置了自己的 printf 程序版本，它通常会覆盖这里所提及的相"
"应版本。请查阅您的 shell 文档获知它所支持的选项。"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 86
# File: raw/man1/printf.1, line: 86
# File: raw/man1/printf.1, line: 86
#. type: SH
# File: raw/man1/printf.1, line: 86
#, no-wrap
msgid "AUTHOR"
msgstr "作者"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 88
# File: raw/man1/printf.1, line: 88
# File: raw/man1/printf.1, line: 88
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 88
msgid "Written by David MacKenzie."
msgstr "由 David MacKenzie 编写。"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 88
# File: raw/man1/printf.1, line: 88
# File: raw/man1/printf.1, line: 88
#. type: SH
# File: raw/man1/printf.1, line: 88
#, no-wrap
msgid "REPORTING BUGS"
msgstr "报告错误"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 90
# File: raw/man1/printf.1, line: 90
# File: raw/man1/printf.1, line: 90
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 90
msgid ""
"GNU coreutils online help: E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/E<gt>"
msgstr "GNU coreutils 的在线帮助： E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/E<gt>"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 92
# File: raw/man1/printf.1, line: 92
# File: raw/man1/printf.1, line: 92
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 92
msgid ""
"Report printf translation bugs to E<lt>http://translationproject.org/team/"
"E<gt>"
msgstr ""
"请向 E<lt>http://translationproject.org/team/zh_CN.htmlE<gt> 报告 printf 的翻"
"译错误。"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 92
# File: raw/man1/printf.1, line: 92
# File: raw/man1/printf.1, line: 92
#. type: SH
# File: raw/man1/printf.1, line: 92
#, no-wrap
msgid "COPYRIGHT"
msgstr "版权"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 95
# File: raw/man1/printf.1, line: 95
# File: raw/man1/printf.1, line: 95
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 95
msgid ""
"Copyright \\(co 2016 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU GPL "
"version 3 or later E<lt>http://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."
msgstr ""
"Copyright \\(co 2016 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU GPL "
"version 3 or later E<lt>http://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 98
# File: raw/man1/printf.1, line: 98
# File: raw/man1/printf.1, line: 98
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 98
msgid ""
"This is free software: you are free to change and redistribute it.  There is "
"NO WARRANTY, to the extent permitted by law."
msgstr ""
"This is free software: you are free to change and redistribute it.  There is "
"NO WARRANTY, to the extent permitted by law."

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 98
# File: raw/man1/printf.1, line: 98
# File: raw/man1/printf.1, line: 98
#. type: SH
# File: raw/man1/printf.1, line: 98
#, no-wrap
msgid "SEE ALSO"
msgstr "参见"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 100
# File: raw/man1/printf.1, line: 100
# File: raw/man1/printf.1, line: 100
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 100
msgid "printf(3)"
msgstr "printf(3)"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 103
# File: raw/man1/printf.1, line: 103
# File: raw/man1/printf.1, line: 103
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 103
msgid ""
"Full documentation at: E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/printfE<gt>"
msgstr "完整文档请见： E<lt>http://www.gnu.org/software/coreutils/printfE<gt>"

#
# File: raw/man1/printf.1, line: 104
# File: raw/man1/printf.1, line: 104
# File: raw/man1/printf.1, line: 104
#. type: Plain text
# File: raw/man1/printf.1, line: 104
msgid "or available locally via: info \\(aq(coreutils) printf invocation\\(aq"
msgstr "或者在本地使用： info \\(aq(coreutils) printf invocation\\(aq"

#
#
#
#
#~ msgid "March 2015"
#~ msgstr "2015年三月"
